
\medskip

Dans un repère orthonormé \Oijk{} de l'espace, on considère le plan $(P)$ d'équation: 
\[(P) :\quad 2x + 2y - 3z + 1 = 0.\]

On considère les trois points A, B et C de coordonnées: 
\begin{center}A(1~;~0~;~1) , B$(2~;~- 1~;~1)$ et C$( - 4~;~- 6~;~5)$ .\end{center}

Le but de cet exercice est d'étudier le rapport des aires entre un triangle et son projeté orthogonal dans un plan.


\medskip

\textbf{Partie A}

\begin{enumerate}
\item Pour chacun des points A, B et C, vérifier s'il appartient au plan $(P)$.
\item Montrer que le point C$'(0~;~- 2~;~- 1)$ est le projeté orthogonal du point C sur le plan $(P)$.
\item Déterminer une représentation paramétrique de la droite (AB).
\item On admet l'existence d'un unique point H vérifiant les deux conditions 

$\left\{\begin{array}{l}
\text{H} \in \text{(AB)}\\
\text{(AB) et (HC) sont orthogonales}.
\end{array}\right.$

Déterminer les coordonnées du point H.

\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(7.8,3.3)
\pspolygon(0,0)(5.5,0)(7.8,3.2)(2.3,3.2)%parallélo
\pspolygon(2.3,0.6)(4.7,1.8)(2.6,2.8)%ABC
\uput[d](2.3,0.6){A} \uput[r](4.7,1.8){B} \uput[ur](2.6,2.8){C}
\psline[linestyle=dashed](2.3,0.6)(2.6,1.8)(2.6,2.8)%AC'C
\psline[linestyle=dashed](2.6,1.8)(4.7,1.8)%C'B
\uput[ur](2.6,1.8){C$'$}\rput(5.4,0.2){$(P)$}\end{pspicture}
\end{center}

\end{enumerate}

\medskip

\textbf{Partie B}

\medskip

On admet que les coordonnées du vecteur $\vect{\text{HC}}$ sont : $\vect{\text{HC}}\begin{pmatrix}- \frac{11}{2}\\- \frac{11}{2}\\4\end{pmatrix}$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Calculer la valeur exacte de $\left\|\vect{\text{HC}}\right\|$.
\item Soit $S$ l'aire du triangle ABC. Déterminer la valeur exacte de $S$.
\end{enumerate}

\medskip

\textbf{Partie C}

\medskip

On admet que HC$'= \sqrt{\dfrac{17}{2}}$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Soit $\alpha = \widehat{\text{CHC}'}$. Déterminer la valeur de $\cos(\alpha)$.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que les droites (C$'$H) et (AB) sont perpendiculaires.
		\item Calculer $S'$ l'aire du triangle ABC$'$, on donnera la valeur exacte.
		\item Donner une relation entre $S,\: S'$ et $\cos (\alpha)$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
